## 段落

非常自然，一行文字就是一个段落。

比如

    这是一个段落。

会被解释成

    <p>这是一个段落。</p>

如果你需要另起一段，请在两个段落之间隔一个空行。

    这是一个段落。

    这是另一个段落。

会解释成

    <p>这是一个段落<p>
    <p>这是另一个段落</p>

不隔一个空行的换行行为，在一些编辑器中被解释为换行，即插入一个<br />标签。对与另外一些编辑器，会被解释为插入一个空格。对于后者，若要插入换行标签，请在当前一行的结尾打两个空格。


## 粗体、斜体

可以使用星号*或下划线_指定粗体或者斜体。

    *这是斜体*
    _这也是斜体_
    **这是粗体**
    ***这是粗体+斜体***

会被解释成

    <em>这是斜体</em>
    <em>这也是斜体</em>
    <strong>这是粗体</strong>
    <strong><em>这是粗体+斜体</strong></em>

## 删除线

一部分编辑器支持删除线，它不是经典markdown中的要素。用波浪线~定义删除线。

    ~~就像这样~~

会被解释成

    <strike>就像这样</strike>

## 标题

markdown总支持1~6六级标题，通过在一行之前加上不同数量的井号来表示。

    # 这是 H1 #

    ## 这是 H2 ##

    ### 这是 H3 ###

    ...

    ###### 这是 H6 ######

行尾可以加上任意数量的井号字符，这些字符不会算作标题内容。通常会加上相等数量的字符以保持对称。

此外，H1和H2也可以采用在文本下方添加底线来实现，比如：

    这是 H1
    =======

    这是 H2
    -------

## 引用

通过在行首加上大于号`>`来添加引用格式。

    > This is a blockquote with two paragraphs. Lorem ipsum dolor sit amet,
    consectetuer adipiscing elit. Aliquam hendrerit mi posuere lectus.
    Vestibulum enim wisi, viverra nec, fringilla in, laoreet vitae, risus.

    > Donec sit amet nisl. Aliquam semper ipsum sit amet velit. Suspendisse
    id sem consectetuer libero luctus adipiscing.

引用可以嵌套：

    > This is the first level of quoting.
    >
    > > This is nested blockquote.
    >
    > Back to the first level.

也可以嵌套其他格式：

    > ## 这是一个标题。
    >
    > 1.   这是第一行列表项。
    > 2.   这是第二行列表项。
    >
    > 给出一些例子代码：
    >
    >     return shell_exec("echo $input | $markdown_script");

## 列表

无序列表使用星号、加号或是减号作为列表标记：

    *   Red
    *   Green
    *   Blue

等同于

    +   Red
    +   Green
    +   Blue

和

    -   Red
    -   Green
    -   Blue

有序列表则使用数字接着一个英文句点：

    1.  Bird
    2.  McHale
    3.  Parish

数字并不会影响输出的 HTML 结果，也就是说上面的例子等同于：

    1.  Bird
    1.  McHale
    1.  Parish

## 内联代码

用反引号 \` 来标记内联代码，它们会解释成`<code>`标签。如果代码的内容中有反引号，请用两个反引号包裹。代码中的`&`、`<`、`>`符号都会自动转义，请放心使用。

## 代码区域

有两种方式标记代码区域，原生风格是行首缩进四个空格。

    这是一个普通段落：

        这是一个代码区块。

会被解释成

    <p>这是一个普通段落：</p>

    <pre><code>这是一个代码区块。
    </code></pre>

除了行首的4个空格会被移出，其它不变。像内联代码一样，上述三种符号也会被转义。但在代码段中，星号之类的markdown标记符号则不会解析。

还有一种是github的风格，代码段的前后用三个反引号独占一行来标记。

    ```
    这是一个代码区块
    ```

目前主流编辑器都支持这种风格。

## 分隔线

你可以在一行中用三个以上的星号、减号、底线来建立一个分隔线，行内不能有其他东西。你也可以在星号或是减号中间插入空格。下面每种写法都可以建立分隔线：

    * * *
    ***
    *****
    - - -
    ---------------------------------------

## 链接

    [an example](http://example.com/)
    [an example](http://example.com/ "Optional Title")

会被解释为

    <a href='http://example.com/'>an example</a>
    <a href='http://example.com/' title="Optional Title">an example</a>

除了上面的行内式，也可以使用参考式：

    [an example][id]

然后在任意空白位置定义：

    [id]: http://example.com/ "Optional Title"

## 图像

    ![Alt text](/path/to/img.jpg)
    ![Alt text](/path/to/img.jpg "Optional Title")

会被解释为

    <img src='/path/to/img.jpg' alt='Alt text' />
    <img src='/path/to/img.jpg' alt='Alt text' title='Optional Title' />

同样，图像也有类似的参考式语法。

## 自动链接

如果链接的地址和名字重复，可以用尖括号语法将其简化。

    <http://example.com/>

就相当于

    [http://example.com/](http://example.com/)


切记，大多数编辑器都会自动将符合url规则的东西视为链接，并且解释成链接。很多时候作者由于疏忽等缘故，链接和后面的中文之间缺少空格，导致链接不正常。所以我建议，链接要么加上尖括号，要么两端加上空格。

## 转义

markdown支持在以下字符前面插入反斜杠

    \   反斜线
    `   反引号
    *   星号
    _   底线
    {}  花括号
    []  方括号
    ()  括弧
    #   井字号
    +   加号
    -   减号
    .   英文句点
    !   惊叹号

插入之后，将不再解析这些字符，而是原样输出。

## 表格

表格是github风格独有的语法，但近年来渐渐被大多数编辑器支持。

```
| Item     | Value | Qty   |
| :------- | ----: | :---: |
| Computer | $1600 |  5    |
| Phone    | $12   |  12   |
| Pipe     | $1    |  234  |
```

会被解释成

    <table>
    <thead>
    <tr>
    <th align="left">Item</th>
    <th align="right">Value</th>
    <th align="center">Qty</th>
    </tr>
    </thead>
    <tbody><tr>
    <td align="left">Computer</td>
    <td align="right">$1600</td>
    <td align="center">5</td>
    </tr>
    <tr>
    <td align="left">Phone</td>
    <td align="right">$12</td>
    <td align="center">12</td>
    </tr>
    <tr>
    <td align="left">Pipe</td>
    <td align="right">$1</td>
    <td align="center">234</td>
    </tr>
    </tbody></table>


要注意第二行的冒号决定了居左居右还是居中，如果你不加冒号，默认是居左的。

另外可以把第一行去掉，做成没有表头的表格，但第二行始终是要有的。

## 内联 HTML

markdown 的语法简洁，但有其局限性，所以特意保留了内联html这种方式。任何html标签及其内容，都会原样输出到结果中。也就是说，标签中的星号等作为markdown结构的符号，以及构成html标签和实体的符号，都不会做任何转义。